% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 11}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}
\item Etablir les relations de Barré de St Venant permettant de calculer les propriétés d'un écoulement compressible isentropique en fonction du nombre de Mach local $M = u/c$ et des conditions génératrices.

\item Ecrire sous forme différentielle les bilans de masse, quantité de mouvement et enthalpie massique  pour un écoulement compressible monodimensionel.

\item Démontrez les relations d'Hugioniot et discutez leur conséquence sur le fonctionnement d'une tuyère.

\item Montrez que le flux de masse a travers une tuyère amorcée ne dépend que des conditions génératrices et de la section du col, et donnez sa valeur.

\item  {\color{gris} Décrire les différents régimes de fonctionnement d'une tuyère selon les valeurs du rapport de détente $p_i/p_{ext}$.}

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Ecoulement dans une tuyère (Chassaing, p. 249).

\item {\color{gris} Relations de saut à travers une onde de choc (exercice complémentaire)}.

 


\end{enumerate}
\end{frame}
